[大大把升落連登仔到] 最新調查：千萬富翁中20%為單身人士

花旗銀行委託香港大學社會科學研究中心，以電話形式訪問了3,770人。結果顯示，擁有流動資產的百萬富翁人數按年增加14%創新高，達878萬人，10年來人數增逾一倍。相比之下，千萬富翁則與去年相若，達5.9萬人。

千萬富翁當中有67%為已婚及有小朋友人士，有20%則為單身人士，當中單身女士比例較高佔32%，而單身男士則佔16%，即約有9,440人。

2000多人是學生 不乏富二代

調查發現學歷與財富掛勾，千萬富翁有74%擁有專上或大學以上學歷。他們的平均月入中位數為17.5萬元，年薪超過200萬元。佔53%千萬富翁已不用工作，當中有77%已經退休。值得留意是有4%為學生，即約2,360人，花旗零售銀行業務主管董事總經理林智剛表示，其中不乏是富二代，又或是退休後再上學的。

88%人過去1季投資股票 偏好分散風險

至於千萬富翁流動資產中位數約2,000萬元，他們的資產配置佔36%為現金及定存，26%為股票市場。過去3個月曾經投資股票，按年增加8%，達88%，是最多人投資的項目。外幣則有79%，按年增加22%。林智剛補充，去年匯市十分波動，增加他們對投資外幣的興趣。而他們平均投資的產品約4.7項，林智剛指顯示他們分散風險投資，多於有成功回報，「因為他們不想瞓醒覺無晒啲錢！」

86%人擁有物業 大部份人現時沒有按揭

千萬富翁中有86%擁有物業，他們的物業資產中位數約為2,000萬元。當中擁有兩個物業佔25%，至於3個物業或以上則佔37%，而且大部分現時沒有按揭供款。

他們的投資的地方多為香港佔85%，但是投資中國市場則按年增加30%，海外市場則按年增長28%，主要是物業投資。

林智剛指，去年英國脫歐及美國大選，但是90%千萬富翁配置沒有太大改動。

72%千萬富翁 願資助過百萬給子女買樓

上車需「父按」之下，有72%的千萬富翁表示，願意為子女付超過100萬元，協助買樓上車。當中有27%富翁在過去5年為子女買樓，當中有38%付超過500萬元樓價。

至於對未來樓市的看法，有27%千萬富翁認為樓市會升，同時有62%人覺得會跌，相反普羅大眾由2015年只有20%睇會升，2016年則有47%會覺得升，相比之下，只有29%人覺得會下跌。

對於未來置業意慾，千萬富翁則與2015年相同，2016年有11%表示有興趣，至於普羅大眾則有18%表示有興趣，按年上升5個百分點。

千萬富翁對比500萬富翁 沒有更快樂

調查同樣顯示，擁有500萬至1000萬及1000萬以上資產的富翁，快樂指數相同，維持7.6分（10分最高），他們最不滿意的是居住環境及教育制度，有36%不滿居住環境，42%不滿教育制度。調查指他們平均每月付3.1萬於子女教育經費上，若他們的以月入中位數計算，已佔當中約20%。

似係打落你到

關我咩事, 我又無講過有錢就有女

單身 = 冇女 ?

無女咪仲好,晚晚什至每日幾個唔同西任插又無手尾

多撚過香港人口總和